export default Dst16 = [
    {
        question: "1. మహ్మద్ అలీ జిన్నా క్రియాశీలకంగా పాల్గొన్న సంస్థ",
        options: ["A) భారత జాతీయ కాంగ్రెస్",
            "B) స్వరాజ్య పార్టీ",
            "C) ముస్లిం లీగ్",
            "D) రిపబ్లికన్ పార్టీ"],
        correct_option: "C) ముస్లిం లీగ్"
    },
    {
        question: "2. ‘చేయండి లేదా చావండి’ అనే నినాదం దీనికి సంబంధించింది",
        options: ["A) సహాయ నిరాకరణ ఉద్యమం",
            "B) క్విట్ ఇండియా ఉద్యమం",
            "C) ఖిలాఫత్ ఉద్యమం",
            "D) శాసనోల్లంఘనోద్యమం"],
        correct_option: "B) క్విట్ ఇండియా ఉద్యమం"
    },
    {
        question: "3. ఆగస్టు 1942లో ప్రారంభమైన ఉద్యమం",
        options: ["A) క్విట్ ఇండియా",
            "B) సహాయ నిరాకరణ",
            "C) శాసనోల్లంఘన",
            "D) ఏదీకాదు"],
        correct_option: "A) క్విట్ ఇండియా"
    },

    {
        question: "4. భారతదేశ విభజనకు నాందిగా వాయవ్య ముస్లిం రాష ఆవశ్యకత గురించి మాట్లాడిందెవరు?",
        options: ["A) మొహ్మద్ ఇక్బాల్",
            "B) మొహ్మద్ ఆలీ జిన్నా",
            "C) రెహ్మత్ ఆలి",
            "D) ముజ్బర్ రెహ్మాన్"],
        correct_option: "A) మొహ్మద్ ఇక్బాల్"
    },

    {
        question: "5. రాయల్ నౌకా దళం సమ్మెకు సంబంధం లేని డిమాండ్లు",
        options: ["A) అన్ని సభలలోనూ ముస్లింలకు ప్రత్యేక స్థానాలు",
            "B) కేంద్ర కార్య నిర్వాహకవర్గ ముస్లిం సభ్యులను ఎంపిక చేసేందుకు ముస్లింలీగుకే సంపూర్ణ అధికారము",
            "C) పాకిస్తాన్ పేరిట ప్రత్యేక జాతీయ రాజ్యము",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "6. క్విట్ ఇండియా ఉద్యమాన్ని ఎవరు నడిపారు?",
        options: ["A) సుభాష్ చంద్రబోస్",
            "B) గాంధీజీ",
            "C) జవహర్‌లాల్ నెహ్రు",
            "D) డా. బి. ఆర్. అంబేద్కర్"],
        correct_option: "B) గాంధీజీ"
    },
    {
        question: "7. ఈ క్రింద పేర్కొన్న కారణాల కారణంగా 1939 లో కాంగ్రెసు ప్రభుత్వాలు రాజీనామా చేశాయి",
        options: ["A) బ్రిటన్ సంపూర్ణ స్వరాజ్యం ఇవ్వటానికి తిరస్కరించటం",
            "B) క్యాబినెట్ మిషన్ ఏర్పాటు",
            "C) భారతీయులను ప్రపంచ యుద్ధంలో పాల్గొనమని బ్రిటన్ బలవంతపెట్టడం",
            "D) కాంగ్రెసు నాయకుల మధ్య సంఘర్షణ"],
        correct_option: "A) బ్రిటన్ సంపూర్ణ స్వరాజ్యం ఇవ్వటానికి తిరస్కరించటం"
    },

    {
        question: "8. రాయల్ నౌకాదళం తిరుగుబాటు ప్రారంభమయిన సంవత్సరము",
        options: ["A) 1943",
            "B) 1945",
            "C) 1942",
            "D) 1946"],
        correct_option: "D) 1946"
    },
    {
        question: "9. హైదరాబాదులో తెలంగాణ ప్రాంత రైతుల ఉద్యమానికి నాయకత్వం వహించిన పార్టీ",
        options: ["A) కాంగ్రెస్ పార్టీ",
            "B) కమ్యూనిస్టు పార్టీ",
            "C) భారతీయ జనతా పార్టీ",
            "D) కిసాన్ సభ"],
        correct_option: "B) కమ్యూనిస్టు పార్టీ"
    },
    {
        question: "10. 1947లో సంస్థానాలను విలీనం చేసే బాధ్యతను వీరికి అప్పగించడం జరిగింది",
        options: ["A) మహాత్మా గాంధీ",
            "B) సర్దార్ వల్లభాయ్ పటేల్",
            "C) అంబేద్కర్",
            "D) జవహర్‌లాల్ నెహ్రూ"],
        correct_option: "B) సర్దార్ వల్లభాయ్ పటేల్"
    },
    {
        question: "11. ‘తెభాగ’ ఉద్యమానికి నేతృత్వం వహించినది",
        options: ["A) కాంగ్రెస్",
            "B) కిసాన్ సభ",
            "C) RSS",
            "D) ముస్లిం లీగ్"],
        correct_option: "B) కిసాన్ సభ"
    },

    {
        question: "12. క్రింది ఈ కోరికను సాధించుకోవడానికి ముస్లిం లీగు ‘ప్రత్యక్ష కార్యాచరణ’ను ప్రకటించింది.",
        options: ["A) నాసిరక ఆహారం",
            "B) బ్రిటిష్ అధికారుల ప్రవర్తన",
            "C) భారత జాతీయ సైనికుల (INA) విడుదల",
            "D) పదోన్నతులు"],
        correct_option: "C) భారత జాతీయ సైనికుల (INA) విడుదల"
    },
    {
        question: "13. సంస్థానాల విలీన బాధ్యతను వీరికి అప్పగించారు",
        options: ["A) మహాత్మా గాంధీ",
            "B) రాజేంద్రప్రసాద్",
            "C) అంబేద్కర్",
            "D) సర్దార్ వల్లభాయ్ పటేల్"],
        correct_option: "D) సర్దార్ వల్లభాయ్ పటేల్"
    },
    {
        question: "14. కులం, వర్గాలను అధిగమించి, హిందువులందరినీ\n" +
            "ఏకంచేసి సామాజిక జీవితంలో సంస్కరణలు తీసుకు రావాలని ఆశించే సంఘం",
        options: ["A) భారత జాతీయ సైన్యం",
            "B) కేరళ శాస్త్ర సాహిత్య పరిషత్",
            "C) రాష్ట్రీయ స్వయం సేవక్ సంఘ్",
            "D) యువజన కాంగ్రెస్"],
        correct_option: "C) రాష్ట్రీయ స్వయం సేవక్ సంఘ్"
    },
    {
        question: "15. సర్దార్ వల్లభాయ్ పటేల్ యొక్క గొప్ప కృషి",
        options: ["A) స్వదేశీ రాజ్యా లను భారత యూనియన్లో చేర్చడం",
            "B) క్విట్ ఇండియా ఉద్యమాన్ని ప్రారంభించడం",
            "C) హోం రూల్ ఉద్యమ నాయకత్వం",
            "D) భారత స్వాతంత్ర్య ప్రకటన"],
        correct_option: "A) స్వదేశీ రాజ్యా లను భారత యూనియన్లో చేర్చడం"
    },
    {
        question: "16. 1930 వరకు ముస్లిం లీగ్ వీటికి ప్రాతినిధ్యం వహించింది.",
        options: ["A) ముస్లిం పారిశ్రామికవేత్తల ప్రయోజనాలకు",
            "B) సిక్కు భూస్వాముల ప్రయోజనాలకు",
            "C) ముస్లిం మహిళల ప్రయోజనాలకు",
            "D) ఉత్తర ప్రదేశ్ ముస్లిం భూస్వాముల ప్రయోజనాలకు"],
        correct_option: "D) ఉత్తర ప్రదేశ్ ముస్లిం భూస్వాముల ప్రయోజనాలకు"
    },
    {
        question: "17. క్విట్ ఇండియా ఉద్యమానికి కారణం",
        options: ["A) పూనా ఒడంబడిక విఫలం అగుట",
            "B) మితవాదుల ఒత్తిడి",
            "C) క్రిప్స్ దౌత్యం విఫలం అవ్వడం",
            "D) అతివాదుల ఒత్తిడి"],
        correct_option: "C) క్రిప్స్ దౌత్యం విఫలం అవ్వడం"
    },

    {
        question: "18. ‘రాజాభరణం’ దీని కోసం మంజూరు చేశారు.",
        options: ["A) సంస్థానాల ప్రజల సంక్షేమం కొరకు",
            "B) సంస్థానాలలో ఉద్యమాలను ప్రోత్సహించుటకు",
            "C) సంస్థానాలపై యుద్ధం చేయుటకు",
            "D) రాచరిక కుటుంబాల వ్యక్తిగత ఖర్చులకు"],
        correct_option: "D) రాచరిక కుటుంబాల వ్యక్తిగత ఖర్చులకు"
    },
    {
        question: "19. ‘తెభాగ’ ఉద్యమం ఇచ్చట ప్రారంభించబడినది.",
        options: ["A) బెంగాల్",
            "B) ఒడిషా",
            "C) కేరళ",
            "D) హైదరాబాదు"],
        correct_option: "A) బెంగాల్"
    },
    {
        question: "20. ‘తెభాగ ఉద్యమం’ చేసినవారు",
        options: ["A) చిన్న, పేద రైతులు",
            "B) జమీందారులు, భూస్వాములు",
            "C) ప్రభుత్వ ఉద్యోగులు",
            "D) సిపాయిలు"],
        correct_option: "A) చిన్న, పేద రైతులు"
    },
    {
        question: "21. భారతదేశపు చివరి వైస్రాయ్",
        options: ["A) వావెల్",
            "B) హార్డింజ్",
            "C) మౌంట్ బాటెన్",
            "D) హేస్టింగ్స్"],
        correct_option: "C) మౌంట్ బాటెన్"
    },
    {
        question: "22. భారతదేశ స్వాతంత్ర్య పోరాటం పట్ల సానుభూతి ప్రదర్శించిన బ్రిటీష్ రాజకీయ పార్టీ",
        options: ["A) కన్జర్వేటివ్ పార్టీ",
            "B) లేబర్ పార్టీ",
            "C) రిపబ్లికన్ పార్టీ",
            "D) డెమొక్రటిక్ పార్టీ"],
        correct_option: "B) లేబర్ పార్టీ"
    },

    {
        question: "23. మొదటి స్వాతంత్ర్య దినోత్సవం నాడు నిరాహార దీక్ష చేసిన నాయకుడు",
        options: ["A) జవహర్‌లాల్ నెహ్రూ",
            "B) వల్లభభాయ్ పటేల్",
            "C) అంబేద్కర్",
            "D) గాంధీజీ"],
        correct_option: "D) గాంధీజీ"
    },

    {
        question: "24. బ్రిటీష్ మంత్రివర్గం ముగ్గురు సభ్యుల బృందాన్ని 1946 మార్చిలో దీనికోసం ఢిల్లీకి పంపింది",
        options: ["A) భారతదేశ స్వాతంత్ర్యానికి అనువైన రాజకీయ చట్రం చేయడానికి",
            "B) భారతదేశాన్ని విడగొట్టడానికి",
            "C) భారతదేశాన్ని సమైక్యపరచడానికి",
            "D) భూసంస్కరణలు అమలుపరచడానికి"],
        correct_option: "A) భారతదేశ స్వాతంత్ర్యానికి అనువైన రాజకీయ చట్రం చేయడానికి"
    },

    {
        question: "25. బ్రిటీష్ వారికి వ్యతిరేకంగా, మహాత్మాగాంధీ నడిపిన మూడవ పెద్ద ఉద్యమం",
        options: ["A) చంపారన్",
            "B) వందేమాతర ఉద్యమం",
            "C) క్విట్ ఇండియా",
            "D) సహాయ నిరాకరణోద్యమం"],
        correct_option: "C) క్విట్ ఇండియా"
    },
]